
# Table of Contents

1.  [Configuración Etrivial de Tryton](#org3225ee4)
    1.  [Contexto](#org7f56056)
        1.  [imports necesarios](#orgaad26ae)
        2.  [datos de la empresa](#orgff293ae)
        3.  [Parametros de la configuración del Tryton](#org1e89720)
    2.  [Funciones](#orgfa74ab7)
    3.  [Main](#orge7c1f97)
    4.  [Manejo de argumentos](#org14b13c7)
    5.  [Script completo](#org60739d5)



<a id="org3225ee4"></a>

# Configuración Etrivial de Tryton

Si se desea se puede agregar la información de la empresa en un archivo **empresa.py** junto a este script el cual debe contener una variable EMPRESA con los datos de la empresa.


<a id="org7f56056"></a>

## Contexto


<a id="orgaad26ae"></a>

### imports necesarios

    #!/usr/bin/env python
    import os
    import sys
    
    from decimal import Decimal
    from argparse import ArgumentParser
    from datetime import date, timedelta
    from dateutil.relativedelta import relativedelta
    
    try:
        from proteus import Model, config, Wizard
        from proteus.config import get_config
        from trytond.transaction import Transaction
    except ImportError:
        prog = os.path.basename(sys.argv[0])
        sys.exit("proteus must be installed to use %s" % prog)


<a id="orgff293ae"></a>

### datos de la empresa

Importar informacion de la empresa de un archivo py

    try:
        from configuracion import EMPRESA
    except  ImportError:
        EMPRESA = {
        'nombre': "Nombre Empresa",
        'telefonos': ['0000000'],
        'celulares': ['0000000000'],
        'identificador': '',
        'calle': '',
        'zona horaria': "America/Bogota",
        'listas de precios': ['lista1', 'lista2'],
        'tercero mostrador': 'Mostrador',
        'moneda': 'COP'
        }


<a id="org1e89720"></a>

### Parametros de la configuración del Tryton

1.  Módulos a activar

        MODULOS_NECESARIOS = set([
            'currency',
            'country',
            'party',
            'company',
            'account',
            'trytonpsk_account_co_pyme',
            'product',
            'sale',
            'purchase',
            'sale_shop',
            'sale_payment',
            'sale_pos',
            'account_stock_continental',
            'one_click_for_sale',
            'one_click_for_purchase',
            'account_invoice_expenses',
            'sale_payment_form',
            'sale_w_tax',
            'sale_pos_extras'
        ])

2.  Cuentas requeridas en la configuracion

        CUENTA_CAJA = "110505"
        CUENTA_BANCO = "11100501"
        CUENTA_A_COBRAR = "130505"
        CUENTA_A_PAGAR = "220505"
        CUENTA_COMPRAS_PADRE = "6135"
        CUENTA_COMPRAS = "613520"
        CUENTA_COMPRAS_NOMBRE = "Venta de productos en almacenes no especializados".upper()
        TIPO_CUENTA_COMPRAS = 'COSTO DE VENTAS Y OPERACIÓN'
        CUENTA_INGRESOS = "413520"
        CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS = "1435"
        TIPO_PADRE_EXISTENCIAS = "UTILIDAD ANTES DE IMPUESTOS"
        CUENTA_EXISTENCIA = "143501"
        CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS = "143502"
        CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS_NOMBRE = "EXISTENCIAS COMPRAS"
        TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS = "EXISTENCIAS COMPRAS"
        CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS = "143503"
        CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS_NOMBRE = "EXISTENCIAS VENTAS"
        TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS = "EXISTENCIAS VENTAS"
        CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO_NOMBRE = "EXISTENCIAS PERDIDO ENCONTRADO"
        CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO = "143504"
        TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO = "EXISTENCIAS PERDIDO ENCONTRADO"
        CUENTA_PATRIMONIO_FACTURA_INICIAL = "311505"

3.  Categorías contables

        CATEGORIA_CONTABLE_PRODUCTOS = "CACHARRO"
        CATEGORIA_CONTABLE_GASTOS = "GASTOS"

4.  Preferencias de Empresa

        TIME_ZONE = EMPRESA.get('zona horaria', "America/Bogota")
        CURRENCY = EMPRESA.get('moneda', "COP")

5.  Lista de precios

        LISTAS_PRECIOS = EMPRESA.get('listas de precios', [])

6.  Tercero Genérico

        NOMBRE_TERCERO_MOSTRADOR = EMPRESA.get('tercero mostrador', 'Mostrador')

7.  Ajuste de unidades de productos

        CIFRAS_KILOGRAMO = 4


<a id="orgfa74ab7"></a>

## Funciones

Se deben de pasar a un archivo(modulo python) aparte y ser importadas en este script.
También sería útil documentarlas.

    def get_cuenta_gastos(codigo, tipo):
        Cuenta = Model.get('account.account')
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        tipo_gasto, = CuentaTipo.find([('name', '=', tipo)])
        cuenta, = Cuenta.find([('code', '=', codigo)])
        cuenta.template_override = True
        cuenta.type = tipo_gasto
        cuenta.save()
        return cuenta
    
    def crear_tipo_cuenta(nombre, statement, nombre_padre, empresa=None, existencia=False, ingreso=False, gasto=False, asiento=False):
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        padre, = CuentaTipo.find([('name', '=', nombre_padre)])
        cuentatipo = CuentaTipo(name=nombre,
    		statement=statement,
    		parent=padre,
    		stock=existencia,
    		revenue=ingreso,
    		expense=gasto,
    		assets=asiento)
        cuentatipo.save()
        return cuentatipo
    
    def crear_cuenta(nombre, codigo, tipo, padre, company, activa=True,
    	 cerrada=False, en_balance=True,
    	 reconcile=False):
        Cuenta = Model.get('account.account')
        parent, = Cuenta.find([('code', '=', padre)])
        cuenta = Cuenta(name=nombre, code=codigo,
    	    type=tipo, active=activa,
    	    closed=cerrada, reconcile=reconcile,
    	    parent=parent,
    	    general_ledger_balance=en_balance)
        cuenta.save()
        return cuenta
    
    def activate_modules(modules):
        if isinstance(modules, str):
    	modules = [modules]
        Module = Model.get('ir.module')
        records = Module.find([
        ('name', 'in', modules),
        ])
        assert len(records) == len(modules), f"faltan los modulos {set(modules).difference(set(r.name for r in records))}"
        Module.click(records, 'activate')
        Wizard('ir.module.activate_upgrade').execute('upgrade')
    
    def get_company(config=None):
        "Return the only company"
        Company = Model.get('company.company', config=config)
        company, = Company.find()
        return company
    
    def create_party(nombre, telefonos=None, celulares=None, identificador=None, calle=""):
        Party = Model.get('party.party')
        party = Party(name=nombre)
        if identificador:
    	_ = party.identifiers.new(code=identificador)
        if telefonos:
    	for tel in telefonos:
    	    _ = party.contact_mechanisms.new(type='phone', value=tel)
        if celulares:
    	for celular in celulares:
    	    _ = party.contact_mechanisms.new(type='mobile', value=celular)
        party.save()
        if calle:
    	adress, = party.addresses
    	adress.street = calle
    	adress.save()
        return party
    
    def create_company(party, currency, timezone=None, config=None):
        "Create the company using the proteus config"
        Party = Model.get('party.party', config=config)
        User = Model.get('res.user', config=config)
    
        company_config = Wizard('company.company.config')
        company_config.execute('company')
        company = company_config.form
        if not party:
    	party = Party(name='Dunder Mifflin')
    	party.save()
        company.party = party
        company.currency = currency
        company_config.execute('add')
    
        if not config:
    	config = get_config()
        config._context = User.get_preferences(True, {})
        return company_config
    
    def create_fiscalyear(company=None, today=None, config=None):
        "Create a fiscal year for the company on today"
        FiscalYear = Model.get('account.fiscalyear', config=config)
        Sequence = Model.get('ir.sequence', config=config)
    
        if not company:
    	company = get_company()
    
        if not today:
    	today = date.today()
    
        fiscalyear = FiscalYear(name=str(today.year))
        fiscalyear.start_date = today + relativedelta(month=1, day=1)
        fiscalyear.end_date = today + relativedelta(month=12, day=31)
        fiscalyear.company = company
    
        post_move_sequence = Sequence(
    	name=f"Asiento contabilizado {str(today.year)}",
    	code='account.move',
    	company=company)
        post_move_sequence.save()
        fiscalyear.post_move_sequence = post_move_sequence
        fiscalyear.account_stock_method = 'continental'
        return fiscalyear
    
    def create_chart(
    	company=None, chart='account.account_template_root_en', config=None):
        "Create chart of accounts"
        AccountTemplate = Model.get('account.account.template', config=config)
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        ModelData = Model.get('ir.model.data')
    
        if not company:
    	company = get_company()
    
        module, xml_id = chart.split('.')
        data, = ModelData.find([
    	('module', '=', module),
    	('fs_id', '=', xml_id),
        ], limit=1)
    
        account_template = AccountTemplate(data.db_id)
    
        create_chart = Wizard('account.create_chart')
        create_chart.execute('account')
        create_chart.form.account_template = account_template
        create_chart.form.company = company
        create_chart.execute('create_account')
    
    
        Account = Model.get('account.account')
        receivable, = Account.find([('company', '=', company.id),
    				('code', '=', CUENTA_A_COBRAR)])
        payable, = Account.find([('company', '=', company.id),
    			     ('code', '=', CUENTA_A_PAGAR)])
        tipo_cuenta_compra, = CuentaTipo.find([('name', '=', TIPO_CUENTA_COMPRAS)])
        cuenta_compras = crear_cuenta(
    	CUENTA_COMPRAS_NOMBRE,
        CUENTA_COMPRAS,
    	tipo_cuenta_compra,
    	CUENTA_COMPRAS_PADRE,
    	company, en_balance=True
        )
        expense = cuenta_compras
        revenue, = Account.find([('company', '=', company.id),
    		     ('code', '=', CUENTA_INGRESOS)])
        create_chart.form.account_receivable = receivable
        create_chart.form.account_payable = payable
        create_chart.form.category_account_expense = expense
        create_chart.form.category_account_revenue = revenue
        create_chart.execute('create_properties')
        return create_chart
    
    def set_fiscalyear_invoice_sequences(fiscalyear, config=None):
        "Set invoice sequences to fiscalyear"
        SequenceStrict = Model.get('ir.sequence.strict', config=config)
    
        in_invoice_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Factura Proveedor {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        in_invoice_seq.save()
        in_credit_note_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Abono Proveedor {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        in_credit_note_seq.save()
        out_invoice_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Factura Cliente {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        out_invoice_seq.save()
        out_credit_note_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Abono Cliente {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        out_credit_note_seq.save()
    
        seq, = fiscalyear.invoice_sequences
        seq.out_invoice_sequence = out_invoice_seq
        seq.in_invoice_sequence = in_invoice_seq
        seq.out_credit_note_sequence = out_credit_note_seq
        seq.in_credit_note_sequence = in_credit_note_seq
        return fiscalyear
    
    def crear_categoria_contable_producto(
    	nombre, cuenta_gastos, cuenta_ingresos,
    	cuenta_existencia, cuenta_existencia_cliente, cuenta_existencia_proveedor,
    	cuenta_existencia_perdido_encontrado):
        CategoriaContable = Model.get('product.category')
        Account = Model.get('account.account')
    
        categoria_contable = CategoriaContable(
    	name=nombre)
        categoria_contable.accounting = True
        categoria_contable.account_expense = cuenta_gastos
        categoria_contable.account_revenue = cuenta_ingresos
        categoria_contable.account_stock = cuenta_existencia
        categoria_contable.account_stock_lost_found = cuenta_existencia_perdido_encontrado
        categoria_contable.account_stock_customer = cuenta_existencia_cliente
        categoria_contable.account_stock_supplier = cuenta_existencia_proveedor
        categoria_contable.save()
        return categoria_contable
    
    def verificar_modulos_necesarios():
        pass
    
    def instalar_modulos_necesarios():
        pass
    
    def configurar_modulos():
        pass


<a id="orge7c1f97"></a>

## Main

    def main(database, config_file=None):
        """ para correr desde ipyhton ejecutar:
        database = 'auto'
        config_file = '/home/yoloarreglo/trytond.conf'
        """
        config.set_trytond(database, config_file=config_file)
        #activar modulos
        activate_modules(MODULOS_NECESARIOS)
        Party = Model.get('party.party')
        Account = Model.get('account.account')
        Currency = Model.get('currency.currency')
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        ListaPrecio = Model.get('product.price_list')
        Uom = Model.get('product.uom')
        Journal = Model.get('account.journal')
        PaymentMethod = Model.get('account.invoice.payment.method')
        Sequence = Model.get('ir.sequence')
        Tienda = Model.get('sale.shop')
        Almacen = Model.get('stock.location')
        Usuario = Model.get('res.user')
    
        today = date.today()
        start_date = today + relativedelta(month=1, day=1)
        end_date = today + relativedelta(month=12, day=31)
        # crear tercero de empresa
        party = create_party(EMPRESA['nombre'], EMPRESA['telefonos'],
    		 EMPRESA['celulares'], EMPRESA['identificador'],
    		 EMPRESA['calle'])
        # Moneda para empresa
        currency, = Currency.find([('code', '=', CURRENCY)])
        # agregar cambio a moneda para reportes de ventas
        currency.rates.new(date=start_date - timedelta(days=1),
    	   rate=Decimal(1.00))
        currency.save()
    
        # Configurar Empresa
        _ = create_company(party, currency)
        company = get_company()
        # Agregar zona horaria a empresa
        company.timezone = TIME_ZONE
        company.save()
        # Crear año Fiscal
        fiscalyear = set_fiscalyear_invoice_sequences(
    	create_fiscalyear(company))
        fiscalyear.click('create_period')
        # Crear plan de cuentas
        chart = create_chart(chart='trytonpsk_account_co_pyme.pc')
        # desactivar tercero requerido para cuenta caja general
        cuenta_caja, = Account.find([('code', '=', CUENTA_CAJA)])
        cuenta_caja.template_override = True
        cuenta_caja.party_required = False
        cuenta_caja.save()
        # desactivar tercero requerido para cuenta existencias
        cuenta_existencia, = Account.find([('company', '=', company.id),
    		   ('code', '=', CUENTA_EXISTENCIA)])
        cuenta_existencia.template_override = True
        cuenta_existencia.party_required = False
        cuenta_existencia.save()
        cuenta_compras, = Account.find([('code', '=', CUENTA_COMPRAS)])
        # Ajustar kilo
        kilogram, = Uom.find([('name', 'in', ('Kilogram', 'Kilogramo'))])
        kilogram.digits = CIFRAS_KILOGRAMO
        kilogram.rounding = 1.0 / (10 ** CIFRAS_KILOGRAMO)
        kilogram.save()
        # crear cuentas para inventario
        # tipo_existencia, = CuentaTipo.find(
        #     [('name', '=', 'INVENTARIOS')])
        tipo_existencia_perdido = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        tipo_existencia_compra = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        tipo_existencia_venta = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        cuenta_existencia_perdido = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO,
    	tipo_existencia_perdido,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        cuenta_existencia_venta = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS,
    	tipo_existencia_venta,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        cuenta_existencia_compra = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS,
    	tipo_existencia_compra,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        # crear categoria contable para producto
        categoria_contable_producto = crear_categoria_contable_producto(
    	CATEGORIA_CONTABLE_PRODUCTOS,
    	cuenta_compras,
    	chart.form.category_account_revenue,
    	cuenta_existencia,
    	cuenta_existencia_venta,
    	cuenta_existencia_compra,
    	cuenta_existencia_perdido)
    
        # crear listas precios
        for lista in LISTAS_PRECIOS:
    	ListaPrecio(name=lista).save()
    
        # crear Metodos de pago Efectivo
        journal_cash, = Journal.find([('type', '=', 'cash')])
        payment_method = PaymentMethod()
        payment_method.name = 'Efectivo'
        payment_method.journal = journal_cash
        payment_method.credit_account = cuenta_caja
        payment_method.debit_account = cuenta_caja
        payment_method.save()
    
        # crear Metodos de pago Factura inicial
        cuenta_pago_patrimonio, = Account.find(
    	[('code', '=', CUENTA_PATRIMONIO_FACTURA_INICIAL)])
        journal_cash, = Journal.find([('type', '=', 'cash')])
        payment_method = PaymentMethod()
        payment_method.name = 'Factura Inicial'
        payment_method.journal = journal_cash #@todo verificar si es este diario
        payment_method.credit_account = cuenta_pago_patrimonio
        payment_method.debit_account = cuenta_pago_patrimonio
        payment_method.save()
    
        # configurar almacen
        almacen, = Almacen.find([('name', 'in', ('Warehouse', 'Almacén'))])
        almacen.input_location = almacen.storage_location
        almacen.output_location = almacen.storage_location
        almacen.save()
        # configurar tienda
        mostrador = Party(name=NOMBRE_TERCERO_MOSTRADOR)
        mostrador.save()
        admin, = Usuario.find([('login', '=', 'admin')])
        tienda = Tienda(name="Principal", company=company,
    		warehouse=almacen)
        tienda.users.append(admin)
        tienda.party = mostrador
        tienda.self_pick_up = True
        tienda.save()
    
        # secuencias necesarias
        Sequence = Model.get('ir.sequence')
        secuencia_libro_ingresos, = Sequence.find([('name', '=', 'Libro Ingresos')])
        secuencia_libro_bancos, = Sequence.find([('name', '=', 'Libro Bancos')])
        secuencia_de_compra, = Sequence.find([('name', '=', 'Purchase')])
    
        # crear diarios tipo registros para diarios de pagos
        journal_pago_efectivo = Journal(
    	name='Efectivo PTV', code='EPTV', active=True,
    	type='statement', sequence=secuencia_libro_bancos)
        journal_pago_efectivo.save()
    
        journal_pago_banco = Journal(
    	name='Banco PTV', code='BPTV', active=True,
    	type='statement', sequence=secuencia_libro_bancos)
        journal_pago_banco.save()
    
        # cuenta banco
        cuenta_banco, = Account.find([('code', '=', CUENTA_BANCO)])
        cuenta_banco.template_override = True
        cuenta_banco.party_required = False
        cuenta_banco.save()
    
        #crear diarios de pagos
        StatementJournal = Model.get('account.statement.journal')
        diario_de_pago_efectivo = StatementJournal(
    	name="Efectivo", journal=journal_pago_efectivo,
    	account=cuenta_caja, validation='balance')
        diario_de_pago_efectivo.save()
        diario_de_pago_banco = StatementJournal(
    	name="Banco", journal=journal_pago_banco, account=cuenta_banco,
    	validation='balance')
        diario_de_pago_banco.save()
    
        #configurar ptv
        Device = Model.get('sale.device')
        device = Device(name='Principal')
        device.change_unit_price = True
        # error cuando agrega la tienda por primera vez
        try:
    	device.shop = tienda
        except:
    	pass
        device.shop = tienda
        device.journals.extend([diario_de_pago_banco, diario_de_pago_efectivo])
        device.journal = diario_de_pago_efectivo
        device.save()
        #configurar ptv a usuario administrador
        admin.shop = tienda
        admin.sale_device = device
        #ajustar idioma español al administrador
        Lang = Model.get('ir.lang')
        es, = Lang.find([('code', '=', 'es')])
        admin.language = es
        admin.save()
    
        # configurando destino de compras por defecto
        ConfPurchase = Model.get('purchase.configuration')
        conf_compra = ConfPurchase(1)
        conf_compra.purchase_sequence = secuencia_de_compra
        conf_compra.one_click_to_location = almacen.storage_location
        conf_compra.save()
    
        # configurando metodo de coste por defecto de productos
        ProductConf = Model.get('product.configuration')
        conf_producto = ProductConf(1)
        conf_producto.default_cost_price_method = 'average'
        conf_producto.save()


<a id="org14b13c7"></a>

## Manejo de argumentos

    def run():
        print("#################################")
        print("Recuerde Iniciar la base de datos")
        print("createdb base_datos")
        print("trytond-admin -c trytond.conf --all -d base_datos -l es")
        print("trytond-admin -c trytond.conf  -d base_datos -u country")
        print("python enlace_a_modules/country/scripts/import_countries.py -c trytond.conf -d base_datos")
        print("trytond-admin -c trytond.conf  -d auto -u currency")
        print("python enlace_a_modules/currency/scripts/import_currencies.py -c trytond.conf -d base_datos")
        print("#################################")
    
    
        parser = ArgumentParser()
        parser.add_argument('-d', '--database', dest='database')
        parser.add_argument('-c', '--config', dest='config_file',
    		help='the trytond config file')
    
        args = parser.parse_args()
        if not args.database:
    	parser.error('Missing database')
        main(args.database, args.config_file)
    
    if __name__ == '__main__':
        run()


<a id="org60739d5"></a>

## Script completo

    #!/usr/bin/env python
    import os
    import sys
    
    from decimal import Decimal
    from argparse import ArgumentParser
    from datetime import date, timedelta
    from dateutil.relativedelta import relativedelta
    
    try:
        from proteus import Model, config, Wizard
        from proteus.config import get_config
        from trytond.transaction import Transaction
    except ImportError:
        prog = os.path.basename(sys.argv[0])
        sys.exit("proteus must be installed to use %s" % prog)
    try:
        from configuracion import EMPRESA
    except  ImportError:
        EMPRESA = {
        'nombre': "Nombre Empresa",
        'telefonos': ['0000000'],
        'celulares': ['0000000000'],
        'identificador': '',
        'calle': '',
        'zona horaria': "America/Bogota",
        'listas de precios': ['lista1', 'lista2'],
        'tercero mostrador': 'Mostrador',
        'moneda': 'COP'
        }
    MODULOS_NECESARIOS = set([
        'currency',
        'country',
        'party',
        'company',
        'account',
        'trytonpsk_account_co_pyme',
        'product',
        'sale',
        'purchase',
        'sale_shop',
        'sale_payment',
        'sale_pos',
        'account_stock_continental',
        'one_click_for_sale',
        'one_click_for_purchase',
        'account_invoice_expenses',
        'sale_payment_form',
        'sale_w_tax',
        'sale_pos_extras'
    ])
    CUENTA_CAJA = "110505"
    CUENTA_BANCO = "11100501"
    CUENTA_A_COBRAR = "130505"
    CUENTA_A_PAGAR = "220505"
    CUENTA_COMPRAS_PADRE = "6135"
    CUENTA_COMPRAS = "613520"
    CUENTA_COMPRAS_NOMBRE = "Venta de productos en almacenes no especializados".upper()
    TIPO_CUENTA_COMPRAS = 'COSTO DE VENTAS Y OPERACIÓN'
    CUENTA_INGRESOS = "413520"
    CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS = "1435"
    TIPO_PADRE_EXISTENCIAS = "UTILIDAD ANTES DE IMPUESTOS"
    CUENTA_EXISTENCIA = "143501"
    CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS = "143502"
    CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS_NOMBRE = "EXISTENCIAS COMPRAS"
    TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS = "EXISTENCIAS COMPRAS"
    CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS = "143503"
    CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS_NOMBRE = "EXISTENCIAS VENTAS"
    TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS = "EXISTENCIAS VENTAS"
    CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO_NOMBRE = "EXISTENCIAS PERDIDO ENCONTRADO"
    CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO = "143504"
    TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO = "EXISTENCIAS PERDIDO ENCONTRADO"
    CUENTA_PATRIMONIO_FACTURA_INICIAL = "311505"
    CATEGORIA_CONTABLE_PRODUCTOS = "CACHARRO"
    CATEGORIA_CONTABLE_GASTOS = "GASTOS"
    TIME_ZONE = EMPRESA.get('zona horaria', "America/Bogota")
    CURRENCY = EMPRESA.get('moneda', "COP")
    LISTAS_PRECIOS = EMPRESA.get('listas de precios', [])
    NOMBRE_TERCERO_MOSTRADOR = EMPRESA.get('tercero mostrador', 'Mostrador')
    CIFRAS_KILOGRAMO = 4
    def get_cuenta_gastos(codigo, tipo):
        Cuenta = Model.get('account.account')
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        tipo_gasto, = CuentaTipo.find([('name', '=', tipo)])
        cuenta, = Cuenta.find([('code', '=', codigo)])
        cuenta.template_override = True
        cuenta.type = tipo_gasto
        cuenta.save()
        return cuenta
    
    def crear_tipo_cuenta(nombre, statement, nombre_padre, empresa=None, existencia=False, ingreso=False, gasto=False, asiento=False):
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        padre, = CuentaTipo.find([('name', '=', nombre_padre)])
        cuentatipo = CuentaTipo(name=nombre,
    		statement=statement,
    		parent=padre,
    		stock=existencia,
    		revenue=ingreso,
    		expense=gasto,
    		assets=asiento)
        cuentatipo.save()
        return cuentatipo
    
    def crear_cuenta(nombre, codigo, tipo, padre, company, activa=True,
    	 cerrada=False, en_balance=True,
    	 reconcile=False):
        Cuenta = Model.get('account.account')
        parent, = Cuenta.find([('code', '=', padre)])
        cuenta = Cuenta(name=nombre, code=codigo,
    	    type=tipo, active=activa,
    	    closed=cerrada, reconcile=reconcile,
    	    parent=parent,
    	    general_ledger_balance=en_balance)
        cuenta.save()
        return cuenta
    
    def activate_modules(modules):
        if isinstance(modules, str):
    	modules = [modules]
        Module = Model.get('ir.module')
        records = Module.find([
        ('name', 'in', modules),
        ])
        assert len(records) == len(modules), f"faltan los modulos {set(modules).difference(set(r.name for r in records))}"
        Module.click(records, 'activate')
        Wizard('ir.module.activate_upgrade').execute('upgrade')
    
    def get_company(config=None):
        "Return the only company"
        Company = Model.get('company.company', config=config)
        company, = Company.find()
        return company
    
    def create_party(nombre, telefonos=None, celulares=None, identificador=None, calle=""):
        Party = Model.get('party.party')
        party = Party(name=nombre)
        if identificador:
    	_ = party.identifiers.new(code=identificador)
        if telefonos:
    	for tel in telefonos:
    	    _ = party.contact_mechanisms.new(type='phone', value=tel)
        if celulares:
    	for celular in celulares:
    	    _ = party.contact_mechanisms.new(type='mobile', value=celular)
        party.save()
        if calle:
    	adress, = party.addresses
    	adress.street = calle
    	adress.save()
        return party
    
    def create_company(party, currency, timezone=None, config=None):
        "Create the company using the proteus config"
        Party = Model.get('party.party', config=config)
        User = Model.get('res.user', config=config)
    
        company_config = Wizard('company.company.config')
        company_config.execute('company')
        company = company_config.form
        if not party:
    	party = Party(name='Dunder Mifflin')
    	party.save()
        company.party = party
        company.currency = currency
        company_config.execute('add')
    
        if not config:
    	config = get_config()
        config._context = User.get_preferences(True, {})
        return company_config
    
    def create_fiscalyear(company=None, today=None, config=None):
        "Create a fiscal year for the company on today"
        FiscalYear = Model.get('account.fiscalyear', config=config)
        Sequence = Model.get('ir.sequence', config=config)
    
        if not company:
    	company = get_company()
    
        if not today:
    	today = date.today()
    
        fiscalyear = FiscalYear(name=str(today.year))
        fiscalyear.start_date = today + relativedelta(month=1, day=1)
        fiscalyear.end_date = today + relativedelta(month=12, day=31)
        fiscalyear.company = company
    
        post_move_sequence = Sequence(
    	name=f"Asiento contabilizado {str(today.year)}",
    	code='account.move',
    	company=company)
        post_move_sequence.save()
        fiscalyear.post_move_sequence = post_move_sequence
        fiscalyear.account_stock_method = 'continental'
        return fiscalyear
    
    def create_chart(
    	company=None, chart='account.account_template_root_en', config=None):
        "Create chart of accounts"
        AccountTemplate = Model.get('account.account.template', config=config)
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        ModelData = Model.get('ir.model.data')
    
        if not company:
    	company = get_company()
    
        module, xml_id = chart.split('.')
        data, = ModelData.find([
    	('module', '=', module),
    	('fs_id', '=', xml_id),
        ], limit=1)
    
        account_template = AccountTemplate(data.db_id)
    
        create_chart = Wizard('account.create_chart')
        create_chart.execute('account')
        create_chart.form.account_template = account_template
        create_chart.form.company = company
        create_chart.execute('create_account')
    
    
        Account = Model.get('account.account')
        receivable, = Account.find([('company', '=', company.id),
    				('code', '=', CUENTA_A_COBRAR)])
        payable, = Account.find([('company', '=', company.id),
    			     ('code', '=', CUENTA_A_PAGAR)])
        tipo_cuenta_compra, = CuentaTipo.find([('name', '=', TIPO_CUENTA_COMPRAS)])
        cuenta_compras = crear_cuenta(
    	CUENTA_COMPRAS_NOMBRE,
        CUENTA_COMPRAS,
    	tipo_cuenta_compra,
    	CUENTA_COMPRAS_PADRE,
    	company, en_balance=True
        )
        expense = cuenta_compras
        revenue, = Account.find([('company', '=', company.id),
    		     ('code', '=', CUENTA_INGRESOS)])
        create_chart.form.account_receivable = receivable
        create_chart.form.account_payable = payable
        create_chart.form.category_account_expense = expense
        create_chart.form.category_account_revenue = revenue
        create_chart.execute('create_properties')
        return create_chart
    
    def set_fiscalyear_invoice_sequences(fiscalyear, config=None):
        "Set invoice sequences to fiscalyear"
        SequenceStrict = Model.get('ir.sequence.strict', config=config)
    
        in_invoice_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Factura Proveedor {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        in_invoice_seq.save()
        in_credit_note_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Abono Proveedor {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        in_credit_note_seq.save()
        out_invoice_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Factura Cliente {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        out_invoice_seq.save()
        out_credit_note_seq = SequenceStrict(
    	name=f"Abono Cliente {fiscalyear.name}",
    	code='account.invoice',
    	company=fiscalyear.company)
        out_credit_note_seq.save()
    
        seq, = fiscalyear.invoice_sequences
        seq.out_invoice_sequence = out_invoice_seq
        seq.in_invoice_sequence = in_invoice_seq
        seq.out_credit_note_sequence = out_credit_note_seq
        seq.in_credit_note_sequence = in_credit_note_seq
        return fiscalyear
    
    def crear_categoria_contable_producto(
    	nombre, cuenta_gastos, cuenta_ingresos,
    	cuenta_existencia, cuenta_existencia_cliente, cuenta_existencia_proveedor,
    	cuenta_existencia_perdido_encontrado):
        CategoriaContable = Model.get('product.category')
        Account = Model.get('account.account')
    
        categoria_contable = CategoriaContable(
    	name=nombre)
        categoria_contable.accounting = True
        categoria_contable.account_expense = cuenta_gastos
        categoria_contable.account_revenue = cuenta_ingresos
        categoria_contable.account_stock = cuenta_existencia
        categoria_contable.account_stock_lost_found = cuenta_existencia_perdido_encontrado
        categoria_contable.account_stock_customer = cuenta_existencia_cliente
        categoria_contable.account_stock_supplier = cuenta_existencia_proveedor
        categoria_contable.save()
        return categoria_contable
    
    def verificar_modulos_necesarios():
        pass
    
    def instalar_modulos_necesarios():
        pass
    
    def configurar_modulos():
        pass
    def main(database, config_file=None):
        """ para correr desde ipyhton ejecutar:
        database = 'auto'
        config_file = '/home/yoloarreglo/trytond.conf'
        """
        config.set_trytond(database, config_file=config_file)
        #activar modulos
        activate_modules(MODULOS_NECESARIOS)
        Party = Model.get('party.party')
        Account = Model.get('account.account')
        Currency = Model.get('currency.currency')
        CuentaTipo = Model.get('account.account.type')
        ListaPrecio = Model.get('product.price_list')
        Uom = Model.get('product.uom')
        Journal = Model.get('account.journal')
        PaymentMethod = Model.get('account.invoice.payment.method')
        Sequence = Model.get('ir.sequence')
        Tienda = Model.get('sale.shop')
        Almacen = Model.get('stock.location')
        Usuario = Model.get('res.user')
    
        today = date.today()
        start_date = today + relativedelta(month=1, day=1)
        end_date = today + relativedelta(month=12, day=31)
        # crear tercero de empresa
        party = create_party(EMPRESA['nombre'], EMPRESA['telefonos'],
    		 EMPRESA['celulares'], EMPRESA['identificador'],
    		 EMPRESA['calle'])
        # Moneda para empresa
        currency, = Currency.find([('code', '=', CURRENCY)])
        # agregar cambio a moneda para reportes de ventas
        currency.rates.new(date=start_date - timedelta(days=1),
    	   rate=Decimal(1.00))
        currency.save()
    
        # Configurar Empresa
        _ = create_company(party, currency)
        company = get_company()
        # Agregar zona horaria a empresa
        company.timezone = TIME_ZONE
        company.save()
        # Crear año Fiscal
        fiscalyear = set_fiscalyear_invoice_sequences(
    	create_fiscalyear(company))
        fiscalyear.click('create_period')
        # Crear plan de cuentas
        chart = create_chart(chart='trytonpsk_account_co_pyme.pc')
        # desactivar tercero requerido para cuenta caja general
        cuenta_caja, = Account.find([('code', '=', CUENTA_CAJA)])
        cuenta_caja.template_override = True
        cuenta_caja.party_required = False
        cuenta_caja.save()
        # desactivar tercero requerido para cuenta existencias
        cuenta_existencia, = Account.find([('company', '=', company.id),
    		   ('code', '=', CUENTA_EXISTENCIA)])
        cuenta_existencia.template_override = True
        cuenta_existencia.party_required = False
        cuenta_existencia.save()
        cuenta_compras, = Account.find([('code', '=', CUENTA_COMPRAS)])
        # Ajustar kilo
        kilogram, = Uom.find([('name', 'in', ('Kilogram', 'Kilogramo'))])
        kilogram.digits = CIFRAS_KILOGRAMO
        kilogram.rounding = 1.0 / (10 ** CIFRAS_KILOGRAMO)
        kilogram.save()
        # crear cuentas para inventario
        # tipo_existencia, = CuentaTipo.find(
        #     [('name', '=', 'INVENTARIOS')])
        tipo_existencia_perdido = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        tipo_existencia_compra = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        tipo_existencia_venta = crear_tipo_cuenta(
    	nombre=TIPO_CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS,
    	statement='income',
    	nombre_padre=TIPO_PADRE_EXISTENCIAS,
    	empresa=company, existencia=True)
        cuenta_existencia_perdido = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_PERDIDO,
    	tipo_existencia_perdido,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        cuenta_existencia_venta = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_VENTAS,
    	tipo_existencia_venta,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        cuenta_existencia_compra = crear_cuenta(
    	CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS_NOMBRE,
    	CUENTA_EXISTENCIA_COMPRAS,
    	tipo_existencia_compra,
    	CUENTA_PADRE_EXISTENCIAS,
    	company, en_balance=True
        )
        # crear categoria contable para producto
        categoria_contable_producto = crear_categoria_contable_producto(
    	CATEGORIA_CONTABLE_PRODUCTOS,
    	cuenta_compras,
    	chart.form.category_account_revenue,
    	cuenta_existencia,
    	cuenta_existencia_venta,
    	cuenta_existencia_compra,
    	cuenta_existencia_perdido)
    
        # crear listas precios
        for lista in LISTAS_PRECIOS:
    	ListaPrecio(name=lista).save()
    
        # crear Metodos de pago Efectivo
        journal_cash, = Journal.find([('type', '=', 'cash')])
        payment_method = PaymentMethod()
        payment_method.name = 'Efectivo'
        payment_method.journal = journal_cash
        payment_method.credit_account = cuenta_caja
        payment_method.debit_account = cuenta_caja
        payment_method.save()
    
        # crear Metodos de pago Factura inicial
        cuenta_pago_patrimonio, = Account.find(
    	[('code', '=', CUENTA_PATRIMONIO_FACTURA_INICIAL)])
        journal_cash, = Journal.find([('type', '=', 'cash')])
        payment_method = PaymentMethod()
        payment_method.name = 'Factura Inicial'
        payment_method.journal = journal_cash #@todo verificar si es este diario
        payment_method.credit_account = cuenta_pago_patrimonio
        payment_method.debit_account = cuenta_pago_patrimonio
        payment_method.save()
    
        # configurar almacen
        almacen, = Almacen.find([('name', 'in', ('Warehouse', 'Almacén'))])
        almacen.input_location = almacen.storage_location
        almacen.output_location = almacen.storage_location
        almacen.save()
        # configurar tienda
        mostrador = Party(name=NOMBRE_TERCERO_MOSTRADOR)
        mostrador.save()
        admin, = Usuario.find([('login', '=', 'admin')])
        tienda = Tienda(name="Principal", company=company,
    		warehouse=almacen)
        tienda.users.append(admin)
        tienda.party = mostrador
        tienda.self_pick_up = True
        tienda.save()
    
        # secuencias necesarias
        Sequence = Model.get('ir.sequence')
        secuencia_libro_ingresos, = Sequence.find([('name', '=', 'Libro Ingresos')])
        secuencia_libro_bancos, = Sequence.find([('name', '=', 'Libro Bancos')])
        secuencia_de_compra, = Sequence.find([('name', '=', 'Purchase')])
    
        # crear diarios tipo registros para diarios de pagos
        journal_pago_efectivo = Journal(
    	name='Efectivo PTV', code='EPTV', active=True,
    	type='statement', sequence=secuencia_libro_bancos)
        journal_pago_efectivo.save()
    
        journal_pago_banco = Journal(
    	name='Banco PTV', code='BPTV', active=True,
    	type='statement', sequence=secuencia_libro_bancos)
        journal_pago_banco.save()
    
        # cuenta banco
        cuenta_banco, = Account.find([('code', '=', CUENTA_BANCO)])
        cuenta_banco.template_override = True
        cuenta_banco.party_required = False
        cuenta_banco.save()
    
        #crear diarios de pagos
        StatementJournal = Model.get('account.statement.journal')
        diario_de_pago_efectivo = StatementJournal(
    	name="Efectivo", journal=journal_pago_efectivo,
    	account=cuenta_caja, validation='balance')
        diario_de_pago_efectivo.save()
        diario_de_pago_banco = StatementJournal(
    	name="Banco", journal=journal_pago_banco, account=cuenta_banco,
    	validation='balance')
        diario_de_pago_banco.save()
    
        #configurar ptv
        Device = Model.get('sale.device')
        device = Device(name='Principal')
        device.change_unit_price = True
        # error cuando agrega la tienda por primera vez
        try:
    	device.shop = tienda
        except:
    	pass
        device.shop = tienda
        device.journals.extend([diario_de_pago_banco, diario_de_pago_efectivo])
        device.journal = diario_de_pago_efectivo
        device.save()
        #configurar ptv a usuario administrador
        admin.shop = tienda
        admin.sale_device = device
        #ajustar idioma español al administrador
        Lang = Model.get('ir.lang')
        es, = Lang.find([('code', '=', 'es')])
        admin.language = es
        admin.save()
    
        # configurando destino de compras por defecto
        ConfPurchase = Model.get('purchase.configuration')
        conf_compra = ConfPurchase(1)
        conf_compra.purchase_sequence = secuencia_de_compra
        conf_compra.one_click_to_location = almacen.storage_location
        conf_compra.save()
    
        # configurando metodo de coste por defecto de productos
        ProductConf = Model.get('product.configuration')
        conf_producto = ProductConf(1)
        conf_producto.default_cost_price_method = 'average'
        conf_producto.save()
    def run():
        print("#################################")
        print("Recuerde Iniciar la base de datos")
        print("createdb base_datos")
        print("trytond-admin -c trytond.conf --all -d base_datos -l es")
        print("trytond-admin -c trytond.conf  -d base_datos -u country")
        print("python enlace_a_modules/country/scripts/import_countries.py -c trytond.conf -d base_datos")
        print("trytond-admin -c trytond.conf  -d auto -u currency")
        print("python enlace_a_modules/currency/scripts/import_currencies.py -c trytond.conf -d base_datos")
        print("#################################")
    
    
        parser = ArgumentParser()
        parser.add_argument('-d', '--database', dest='database')
        parser.add_argument('-c', '--config', dest='config_file',
    		help='the trytond config file')
    
        args = parser.parse_args()
        if not args.database:
    	parser.error('Missing database')
        main(args.database, args.config_file)
    
    if __name__ == '__main__':
        run()

